[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 벡터 ( vec{a} (3, 1), vec{b} ( 2, 4) )에 대하여 벡터 ( vec{a} + frac{1}{2} vec{b} )의 모든 성분의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{6x}{e^{4x} e^{2x}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표공간의 두 점 (A(2, 0, 1) ), (B(3, 2, 0) )에서 같은 거리에 있는 (y )축 위의 점의 좌표가 ((0, a, 0) )일 때, (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( left( 2x + frac{1}{x^2} right)^4 )의 전개식에서 (x )의 계수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "20",
        "choice3": "24",
        "choice4": "28",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "곡선 (x^2 3xy + y^2 x ) 위의 점 ((1, 0) )에서의 접선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{12} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "흰 공 2개와 검은 공 2개가 나올 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{5} )",
        "choice2": "( frac{16}{35} )",
        "choice3": "( frac{18}{35} )",
        "choice4": "( frac{4}{7} )",
        "choice5": "( frac{22}{35} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(0 < x < 2 pi )일 때, 방정식 (4 cos^2 x 1 0 )과 부등식 ( sin x cos x < 0 )을 동시에 만족시키는 모든 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 pi )",
        "choice2": "( frac{7}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{8}{3} pi )",
        "choice4": "(3 pi )",
        "choice5": "( frac{10}{3} pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( int_{e}^{e^2} frac{ ln x 1}{x^2} dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{e+2}{e^2} )",
        "choice2": "( frac{e+1}{e^2} )",
        "choice3": "( frac{1}{e} )",
        "choice4": "( frac{e 1}{e^2} )",
        "choice5": "( frac{e 2}{e^2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "좌표평면 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t left( 0 < t < frac{ pi}{2} right) )에서의 위치 ((x, y) )가 [ x t + sin t cos t, quad y tan t ] 이다. (0 < t < frac{ pi}{2} )에서 점 P의 속력의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "(2 sqrt{2} )",
        "choice5": "(2 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( AB AC )인 이등변삼각형 ABC에서 ( angle A alpha ), ( angle B beta )라 하자. ( tan( alpha + beta) frac{3}{2} )일 때, ( tan alpha )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{21}{10} )",
        "choice2": "( frac{11}{5} )",
        "choice3": "( frac{23}{10} )",
        "choice4": "( frac{12}{5} )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "곡선 ( y ax^2 2 sin 2x )가 변곡점을 갖도록 하는 정수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "숫자 (k )에 대해 곡선 (y sqrt{ frac{e^x}{e^x + 1}} ) 과 (x )축, (y )축 및 직선 (x k )로 둘러싸인 부분을 밀면으로 하고 (x )축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정사각형인 입체도형의 부피가 ln7일 때, (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( ln 11 )",
        "choice2": "( ln 13 )",
        "choice3": "( ln 15 )",
        "choice4": "( ln 17 )",
        "choice5": "( ln 19 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 두 점 (F(0, c), F'(0, c) )를 초점으로 하는 타원 ( frac{x^2}{a^2} + frac{y^2}{25} 1 이 x축과 만나는 점 중에서 x좌표가 양수인 점을 A라 하자. 직선 (y c )가 직선 AF'와 만나는 점을 B, 직선 (y c )가 타원과 만나는 점 중 x좌표가 양수인 점을 P라 하자. 삼각형 BPF'의 둘레의 길이와 삼각형 BFA의 둘레의 길이의 차가 4일 때, 삼각형 AFF'의 넓이는? (단, (0 < a < 5, c > 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 sqrt{6} )",
        "choice2": "( frac{9 sqrt{6}}{2} )",
        "choice3": "(4 sqrt{6} )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{6}}{2} )",
        "choice5": "(3 sqrt{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q ), ( r )라 할 때, ( p + q + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{31}{6} )",
        "choice2": "( dfrac{11}{2} )",
        "choice3": "( dfrac{35}{6} )",
        "choice4": "( dfrac{37}{6} )",
        "choice5": "( dfrac{13}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "지수함수 ( y a^x (a > 1) )의 그래프와 직선 ( y sqrt{3} )이 만나는 점을 A라 하자. 점 ( B(4, 0) )에 대하여 직선 OA와 직선 AB가 서로 수직이 되도록 하는 모든 ( a )의 값의 곱은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3^3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3^3} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{4}{3^3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3^3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 음이 아닌 정수 (a, b, c, d )의 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수는? [4점] (가) (a + b + c d 9 ) (나) (d leq 4 )이고 (c geq d )이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "265",
        "choice2": "270",
        "choice3": "275",
        "choice4": "280",
        "choice5": "285",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "평면에 한 변의 길이가 10인 정삼각형 ABC가 있다. ( overline{PB} overline{PC} 2 )를 만족시키는 점 P에 대하여 선분 PA의 길이가 최소일 때, 삼각형 PBC의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20 ( sqrt{3} )",
        "choice2": "21 ( sqrt{3} )",
        "choice3": "22 ( sqrt{3} )",
        "choice4": "23 ( sqrt{3} )",
        "choice5": "24 ( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "확률변수 (X )는 정규분포 (N(10, 2^2) ), 확률변수 (Y )는 정규분포 (N(m, 2^2) )을 따르고, 확률변수 (X )와 (Y )의 확률밀도함수는 각각 (f(x) )와 (g(x) )이다. (f(12) leq g(20) )을 만족시키는 (m )에 대하여 (P(21 le Y le 24) )의 최대값을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.5328",
        "choice2": "0.6247",
        "choice3": "0.7745",
        "choice4": "0.8185",
        "choice5": "0.9104",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "한 원 위에 있는 서로 다른 네 점 A, B, C, D가 다음 조건을 만족시킬 때, (| vec{AD}|^2 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "32",
        "choice2": "34",
        "choice3": "36",
        "choice4": "38",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "한 개의 동전을 7번 던질 때, 다음 조건을 만족시킬 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{16} )",
        "choice2": "( frac{23}{32} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "( frac{25}{32} )",
        "choice5": "( frac{13}{16} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 곡선 ( y e^x ) 위의 점 ( (t, e^t) )에서의 접선의 방정식을 ( y f(x) )라 할 때, 함수 ( y |f(x) + k ln{x}| )가 양의 실수 전체의 집합에서 미분 가능하도록 하는 실수 ( k )의 최소값을 ( g(t) )라 하자. 두 실수 ( a, b (a < b) )에 대하여 [ int_a^b g(t)dt m ] 이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 ln x ) 에 대하여 ( frac{f'(e)}{e^2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "확률변수 (X )가 이항분포 (B(80, p) )를 따르고 (E(X) 20 )일 때, (V(X) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "좌표평면에서 곡선 (y sin x ) 위의 점 (P(t, sin t) (0 < t < pi) )를 중심으로 하고 (x )축에 접하는 원을 (C )라 하자. 원 (C )가 (x )축에 접하는 점을 (Q ), 선분 (OP )와 만나는 점을 (R )라 하자. [ lim_{t to 0+} frac{OQ}{OR} a + b sqrt{2} text{일 때,} a + b 의 값을 구하시오. ] (단, (O )는 원점이고, (a, b )는 정수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "한 개의 주사위를 5번 던질 때 홀수의 눈이 나오는 횟수를 (a )라 하고, 한 개의 동전을 4번 던질 때 앞면이 나오는 횟수를 (b )라 하자. (a b )의 값이 3일 확률을 ( frac{q}{p} )라 할 때, (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 137
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 ( f(x) (x^2 + 2)e^{ x} ) 에 대하여 함수 ( g(x) ) 가 미분가능하고 [ g left( frac{x + 8}{10} right) f^{ 1}(x), quad g(1) 0 ] 을 만족시킬 때, (|g'(1)| ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "p+q의 값을 구하시오. (단, 종이의 두께는 고려하지 않으며 P는 종이를 접었을 때 점 B, C, D가 합쳐지는 점이고, p와 q는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "숫자 1, 2, 3, 4, 5, 6 중에서 중복을 허락하여 다섯 개를 다음 조건을 만족시키도록 선택한 후, 일렬로 나열하여 만들 수 있는 모든 다섯 자리의 자연수의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 450
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표공간에서 두 점 ( A (3, 3, 3) ), ( B ( 2, 7, 2) )에 대하여 선분 ( AB )를 포함하고 구 ( x^2 + y^2 + z^2 1 )에 접하는 두 평면을 ( alpha ), ( beta )라 하자. 두 평면 ( alpha ), ( beta )와 구 ( x^2 + y^2 + z^2 1 )의 접점을 각각 ( C ), ( D )라 할 때, 사면체 ( ABCD )의 부피는 ( frac{q sqrt{3}}{p} )이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "양의 실수 ( t )에 대하여 곡선 ( y t^3 ln(x t) )가 곡선 ( y 2e^{x a} )과 오직 한 점에서 만나도록 하는 실수 ( a )의 값을 ( f(t) )라 하자. ( left {f' left( frac{1}{3} right) right }^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    }
]